
\input{rahmen}

\textbf{"Ubungszettel 07} \hspace{5cm}\today\\

Abgabefrist: 07 - Do. 03.06.2021, 16:00 Uhr

\section{OSI}
\begin{enumerate}
\item Welches Modell wird zum Beschreiben von Netzwerken herangezogen ?
Skizzieren Sie.
\item In wie weit entspricht TCP/IP diesem Modell ?
\item Welche (zwei) Teile enth"alt eine IP-Adresse und wie werden sie unterschieden?
\item Was definiert ein Class-A, -B, -C Netz?
\item Was sind ''private Netze'' im Sinne von IP?
\item Geben Sie Ihrer Netzwerkarte eth0 die IP-Adresse 192.168.2.87. Das Netz soll 32 Adressen enthalten.
\begin{enumerate}
\item Wie heisst der Befehl mit ip ?
\item Was muessen Sie eventuell vorher tun ?
\item Wie lautet die Netzadresse. die Netmask, die Broadcastadresse ?
\end{enumerate}
\item Wie werden Routingentscheidungen getroffen ? Skizzieren Sie den Ablauf!
\item Wie k"onnen Sie eine Route setzen ? Was muss gesichert sein, bevor Sie die Route setzen?
\item Innerhalb des privaten Class-C-Netzes 192.168.1.0 sollen zwei Subnetze eingerichtet werden. Geben Sie die Netzadressen mit Netzmaske, Broadcastadressen und die Bereiche der Hostadressen an.
\item Versuchen Sie die Routing-Tabelle fuer Ihre/n DSL-Router anzugeben.
\end{enumerate}
\end{document}
